---
title: >-
    مناجات شمارهٔ ۲۴۳
---
# مناجات شمارهٔ ۲۴۳

<div class="n" id="bn1"><p>الهی چون با خود نگرم و کردار خود بینم گویم از من زار تر کیست ؟ و چون با تو نگرم و خود را در بندگی تو بینم گویم از من بزرگوار تر کیست :</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گاهی که به طینت خود افتد نظرم</p></div>
<div class="m2"><p>گویم که من از هر چه در عالم بترم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چون از صفت خویشتن اندر گذرم</p></div>
<div class="m2"><p>از عرش همی به خویشتن درنگرم</p></div></div>